[web桌遊]Secret Hitler(1)

網址:
小弟id: pickballboy1

本身係實體版桌遊, 而家出埋web版
玩悶左狼人, killer, 三國殺的巴打要試下咧

玩法:
這個遊戲有三中方式分出勝負:
1.法西斯份子通過六張法案
2.自由派通過五張法案
3.在法西斯份子通過第三張的法案時候，如果擔任大法官的是希特勒，那遊戲就立即結束。
4.總統處死左希特勒 (編文寫漏左)

多人玩可開香港場

遊戲規則其實很簡單，在遊戲一開始，每個玩家都會先抽到一張代表法西斯主義或者是自由派的分類牌。而這個牌只有玩家自己能知道。
接著，所有人先閉上眼睛，然後由一指定主持人先要請法西斯主義者睜開眼睛。而希特勒必須要表明自己的身份。然後，所有人睜開眼睛 — 這個時候只有法西斯份子知道自己的同夥是誰，但自由派不知道。

接下來，隨便先由一位玩家開始第一局。在這局中，這位玩家首先擔任”總統候選人”並且他會有個寫著”總統”的立牌在桌上。接著，他會指定另外一位玩家當”大法官候選人”。在這個時候，所有的玩家必須依照自己的判斷決定要不要讓這一組搭當當選。如果當選的話才會有接下來的步驟;反之則由下一位玩家擔任候選人並且重覆上述動作。

當終於有一組總統與大法官搭當當選後，總統要做的下一件事就是從一疊各自代表”法西斯有利”以及”自由派有利”的牌之中，抽出三張來。這三張牌各自是什麼只有總統本人知道，然後他必須要先捨棄一張，並且把剩下的兩張交給大法官。而大法官要從這兩張牌再選出一張，當做最終的法案。

這個遊戲有四種方式分出勝負:
1.法西斯份子通過六張法案
2.自由派通過五張法案
3.在法西斯份子通過第三張的法案時候，如果擔任大法官的是希特勒，那遊戲就立即結束。
4.總統處死左希特勒 (編文寫漏左)

不知道寫到這裡，大家是不是都已經昏頭了?不，還有更有意思的設定在後面:
每當有一張法西斯法案通過之後，都會有一件特別的事可以做:

第二張法案通過時，總統都可以檢查任何一位玩家的身份。
第三張法案通過時，總統可以直接指名下位總統候選人。
第四與第五張法案通過時，每次總統必須要處決一個人。
所以到這裡，總統極有可能幹掉自己人，或者法西斯份子可以盡情的宰掉對方陣營的人。可憐的自由派，被人宰了都不知道怎麼死的……。

大致了解整個遊戲最重要的精神是什麼了嗎?就是信任，猜忌，勾心鬥角，團結，或破壞團結。因為自由派的人在過程中不知道誰是朋友誰是敵人，那就只能靠每一次的法案來判斷;但法案又不是可以100%由自由派來決定的，就像先前說的，如果他抽到兩張都是法西斯的話，那他真是百口莫辯了。
而另一方面，法西斯要盡可能的誤導，誘惑自由派做出錯誤的決定，甚至是要想辦法讓他們窩裡反，幹掉自己人。

OBJECT

Every player has a secret identity as a member of either the Liberal team or the Fascist team.

Players on the Liberal team win if either:
Five Liberal Policies are enacted OR
Hitler is assassinated.

Players on the Fascist team win if either:
Six Fascist Policies are enacted OR
Hitler is elected Chancellor any time after the third Fascist Policy has been enacted.

17 .......... Policy tiles (6 Liberal, 11 Fascist)

# PLAYERS 5 6 7 8 9 10
Liberals 3 4 4 5 5 6
Fascists 1+H 1+H 2+H 2+H 3+H 3+H

TRATEGY NOTES

Everyone should claim to be a Liberal.

If this is your first time playing Hitler, just remember: be as Liberal as possible.

Liberals frequently benefit from slowing play down and discussing the available information. Fascists frequently benefit from rushing votes and creating confusion.

Fascists most often win by electing Hitler, not by enacting six Policies!

Ask other players to explain why they took an action.

If a Fascist Policy comes up, there are only three possible culprits: The President, the Chancellor, or the Policy Deck. Try to figure out who (or what!) put you in this position.

雖然係英文, 但好易上手

telegram版都有, 不過web版方便新手用

記得睇左玩法先開始

呢類game都係面對面玩最爽

有得比你print出來

毒男邊有朋友

KILLER, 狼人第一個死左就玩完, 有排等
呢隻要全部人一齊玩到最後

香港場已開
HKG
PW: 369

有玩的留id, 有機會一齊玩

開到第四五個法西斯法案都會死人架
阿瓦隆就真係唔會有人死

死人果時都尾聲啦

有玩留id

做自由派成日遇到豬隊友

巾哥

上水咧

個人認為avalon加埋擴充好玩過secret hitler
同埋呢啲心機game上網玩一定差好遠
所以最好都係整一盒出嚟約埋班frd玩啦

咁梗係當面玩最好啦
但唔係成日約到出黎嘛

我反而唔鍾意有太多角色

開左telegram GROUP
有興趣的一齊交流下

pish

琴日開game 你又訓

尋日玩左好耐啦

telegram都玩到Secret Hitler

一個人推唔起架

幫手

就咁睇玩法個感覺有d似The Resistance

係，有少少似

有無人依家玩

試下先

15 個人玩

最多10人玩

終於4級戰了，火力勁左好多

wrong post wor

sorry

阿瓦隆？

類似

lauming

Id : sai

btw 隻game 玩法簡單， 主要靠嘴遁

易學難精

個網成日crash

用telegram玩

新手留名
玩咗三日都未試過完整玩完一場
場場都有人grey out

試下用telegram玩

steam 隻table top stimulator入面都有
睇人玩過 好似幾正
不過要俾錢買
我買左
但英文唔好
唔識同鬼佬玩

等黃巾開game

局已開